[{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 1",
    "question": "Os membros superiors são compostos por 04 segmentos, sendo eles:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Braço, antebraço, punho e mão",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Braço, antebraço, mão e dedos",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Cíngulo do membro superior, braço, antebraço e mão",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Cíngulo do membro superior, braço, antebraço e dedos",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 2",
    "question": "O cíngulo do membro superior é formado por quais ossos?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Úmero e ulna",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Úmero e clávicula",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Escápula e úmero",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Escápula e clavícula",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 3",
    "question": "O braço e o antebraço são compostos respectivamente por quais ossos?",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Úmero, clavicula e ulna",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Úmero, radio e ulna",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Úmero, radio e escapula",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Úmero, clavicula e escapula",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 4",
    "question": "Quanto a localização, o osso ulna encontra-se:",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "No antebraço, disposto medialmente",
            "value": "a"
        },{
            "label": "No antebraço, disposto lateralmente",
            "value": "b"
        },{
            "label": "No braço, disposto lateralmente",
            "value": "c"
        },{
            "label": "No braço, disposto medialmente",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 5",
    "question": "Quanto a localização, o osso rádio encontra-se:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "No braço, disposto lateralmente",
            "value": "a"
        },{
            "label": "No braço, disposto medialmente",
            "value": "b"
        },{
            "label": "No antebraço, disposto lateralmente",
            "value": "c"
        },{
            "label": "No antebraço, disposto medialmente",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 6",
    "question": "Das estruturas a seguir, qual não está localizada no osso escápula?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Acrômio",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Processo coracóide",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Cavidade glenoidal",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Crista supra-epicondilar lateral",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 7",
    "question": "Das estruturas a seguir, qual não está localizada no osso clavícula?",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Tubérculo deltóide",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Ptério",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Sulco do músculo subclávio",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Linha trapezóidea",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 8",
    "question": "Os ossos carpais na fileira proximal, da lateral para medial, são respectivamente:",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Escafóide, semilunar, piramidal e pisiforme",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Escafóide, capitato, piramidal e pisiforme",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Trapézio, trapezóide, capitato e hamato",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Trapézio, trapezóide, piramidal e pisiforme",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 9",
    "question": "Os ossos carpais da fileira distal, da lateral para medial, são respectivamente:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Escafóide, semilunar, piramidal e pisiforme",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Escafóide, capitato, piramidal e pisiforme",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Trapézio, trapezóide, capitato e hamato",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Trapézio, trapezóide, piramidal e pisiforme",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 10",
    "question": "O esqueleto da mão é composto por ossos metacarpais. Dentre as alternativas a seguir, qual está correta?",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "São 05 ossos, sendo que o 1º osso metacarpal é o mais espesso e curto dos metacarpais",
            "value": "a"
        },{
            "label": "São 10 ossos, sendo que o 5º osso metacarpal é o mais espesso e curto dos metacarpais",
            "value": "b"
        },{
            "label": "São 5 ossos, sendo que o 1º osso metacarpal é o mais fino e longo dos metacarpais",
            "value": "c"
        },{
            "label": "São 10 ossos, sendo que o 5º osso metacarpal é o mais fino e longo dos metacarpais",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 11",
    "question": "Dos nervos a seguir, qual não participa da inervação dos membros superiores?",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Nervo intercostobraquial",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Nervo ulnar",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Nervo abducente",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Nervo mediano",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 12",
    "question": "Das veias a seguir, qual não faz parte da vascularização dos membros superiores?",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Veia obturatória",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Veia cefálica",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Veia axilar",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Veia basílica",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 13",
    "question": "Dos músculos a seguir, qual não faz parte dos membros superiores?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Músculo Trapézio",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Músculo Deltóide",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Músculo Subescapular",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Músculo Sartório",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 14",
    "question": "A axila é subdividida em 06 partes, sendo elas:",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Topo, base, parede lateral esquerda, parede lateral direita, região central e porção torácica",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Topo, base, parede lateral esquerda, parede lateral direita, parede íntima e parede central",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Ápice, base, parede anterior, parede posterior parede medial e parede lateral",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Ápice, base, parede inferior, parede superior, parede lateral e parede medial",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 15",
    "question": "A artéria axilar é continuação de qual artéria? Onde ela começa, e onde ela termina, respectivamente?",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Continuação da artéria subclávia, começa na margem lateral da 1ª costela, e termina na margem inferior do músculo redondo maior",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Continuação da artéria subclávia, começa na margem lateral da 3ª costela, e termina na margem inferior do músculo redondo menor",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Continuação da artéria toracoacromial, começa na margem da 1ª costela, e termina na margem inferior do músculo redondo menor",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Continuação da artéria toracoacromial, começa na margem da 3ª costela, e termina na margem inferior do músculo redondo maior",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 16",
    "question": "Das artérias a seguir, qual não é um ramo da artéria axilar?",
    "answers": ["d"],
    "options": [{
            "label": "Artéria torácica superior",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Artéria subescapular",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Artéria toracoacromial",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Artéria radial",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 17",
    "question": "Das artérias a seguir, qual NÃO faz parte da vascularização do membro superior?",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Artéria subescapular",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Artéria braquial",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Artéria poplítea",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Artéria ulnar",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 18",
    "question": "Com relação ao plexo braquial, ele é formado por quais ramos de nervos?",
    "answers": ["b"],
    "options": [{
            "label": "Formado pela união dos ramos posteriores dos nervos C5 até C7, e pela menor parte do ramo anterior de T2",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Formado pela união dos ramos anteriores dos nervos C5 até C8 e pela maior parte do ramo anterior de T1",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Formado pela união dos ramos posteriores dos nervos C4 até C7, e pela maior parte do ramo posterior de T1",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Formado pela união dos ramos anteriores dos nervos de C3 até C8, e pela maior parte do ramo posterior de T2",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 19",
    "question": "Dos nervos a seguir, qual não faz parte da inervação dos membros superiores?",
    "answers": ["a"],
    "options": [{
            "label": "Nervo tibial",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Nervo mediano",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Nervo peitoral medial",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Nervo Ulnar",
            "value": "d"
        }
    ]
},{
    "category": "superior",
    "title": "Pergunta 20",
    "question": "Dos músculos a seguir, qual não faz parte do braço?",
    "answers": ["c"],
    "options": [{
            "label": "Músculo Bíceps braquial",
            "value": "a"
        },{
            "label": "Músculo Triceps braquial",
            "value": "b"
        },{
            "label": "Músculo Trapézio",
            "value": "c"
        },{
            "label": "Músculo Ancôneo",
            "value": "d"
        }
    ]
}
]